兩匪闖海港城太子珠寶 1分鐘掠500萬鑽飾 20顧客職員尖叫逃出

2018年05月24日

兩匪闖海港城太子珠寶 1分鐘掠500萬鑽飾
20顧客職員尖叫逃出

■賊匪撬爆飾櫃玻璃，掠去總值約500萬元珠寶鑽飾。溫文學攝

【本報訊】兩名賊匪昨晚闖入尖沙嘴海港城的太子珠寶鐘錶行，以利刀指嚇職員並撬爆飾櫃玻璃，一分鐘內掠去數枚總值約500萬元的珠寶鑽飾後奪門逃去。大批警員手持盾牌警棍，在附近進行大搜捕，但未有所獲。太子珠寶鐘錶主席鄧鉅明對事件表示無奈，「職員畀刀指住咗，成個過程只有1分鐘，都做唔到啲咩，最緊要佢哋冇事。」

記者：馬耀文 溫文學

現場為海港城3樓的太子珠寶鐘錶，消息指兩名賊匪戴帽及口罩。昨晚7時許，兩匪闖進珠寶店，一匪拔出利刀指嚇職員揚言打劫，並以廣東話大叫職員「咪郁」，另一匪用鐵筆撬開近門口的飾櫃玻璃，搶去6枚珠寶鑽飾，包括兩條頸鏈、一隻手鈪及兩隻戒指等，得手後衝出門口逃走。

■地上為被撬爆的飾櫃玻璃（虛線示）。

■女幫辦在現場調查。

警方搜捕 氣氛緊張

據目擊者稱，當時聽到店內傳出尖叫聲，跟着便有最少20名相信是職員及客人的男女走出店外躲避，未幾「店內再傳嚟爆玻璃聲，之後有兩個人衝出珠寶店，沿扶手電梯跑落下層。」目擊者指其中一名賊人戴漁夫帽，身穿深色衫。

警方接報趕至，大批警員手持盾牌展開搜捕，並封鎖珠寶店及賊人用作逃走的扶手電梯調查。現場所見，廣東道海港城至中港城一段泊滿警車，警員大舉搜捕賊人，氣氛緊張。警員並翻查閉路電視片段追緝賊人，據稱，警方其後在海防道天橋底一個垃圾箱內，撿獲一個口罩，懷疑是匪徒棄下，珠寶店職員點算後，損失約500萬元珠寶。

太子珠寶鐘錶由商人鄧鉅明於1984年創立，現時全港共有18間分店。人稱「太子鄧」的鄧鉅明，亦是港大基金的名譽會長。他事後回覆《蘋果》查詢時表示，劫案中被扑爆的是珠寶櫃，賊人掠去戒指、頸鏈等首飾。鄧鉅明表示，由於被劫飾櫃對外，因此不會擺放太昂貴的珠寶，但全屬新款。

他又指店內所有飾櫃皆使用防爆玻璃，對於其珠寶店遇劫感到無奈，「職員畀刀指住咗，成個過程只有1分鐘，都做唔到啲咩，最緊要佢哋冇事。」

去年9月尖沙嘴半年內發生兩宗珠寶店劫案，鄧鉅明在出席社交場合時曾回應稱，不用特別加強店舖保安，因店舖不會在櫥窗放太貴重的珠寶，雖然有防盜玻璃，但賊人都有方法破壞，惟有提醒員工小心。

今次珠寶店遇劫後，他稱會加強店舖保安，例如提升閉路電視級數，以及於飾櫃加裝更多防盜鎖。

上一則
上一則
牙科助理認向14歲女露械

下一則
下一則
持刀漢東鐵車廂恐嚇乘客

繼續輸入專才

係咪見個女幫辦幾好樣又影低左

牙科助理認向14歲女露械

打完劫都買唔起樓

人地住公屋 扲500萬有排玩啦，人地為自己唔為下代

扣你50分！

引入假難民 於香港犯案

多謝晒

鑽石唔值錢
賊贓出完貨有無1/5 都成問題

無人討論女幫辦？